黃絲熟客主動出手，幫老闆娘設計及更新所有餐牌，助黃店去除老餅味！

黃店去除老餅味
撰文: 心義 | 發佈日期: 23.03.20

過幾天本來DSE頭炮考化學，但我和同學一直覺得分分鐘考唔成，果然要推遲一個月啦。

備戰DSE不忘去探望我婆婆，順道又去懲罰黃店——興華茶餐廳。

早兩天光顧才發現，店內出現新境況新裝修，去了老餅味，拚勁十足，食得好開心。

多了連豬、Pepe，餐牌立時有時代感。照片由筆者提供

之前的餐牌，好老餅，不吸引。照片由筆者提供

向樓面哥哥瞭解，原來是一些黃絲熟客主動出手，幫助老闆娘設計及更新所有餐牌，他們只是收回材料成本費用。好感動喔。

店裡所有餐牌無論大或細的，都眼前一亮，鮮麗爽朗，過去數月，常在我們身旁的連豬及Pepe，也加入餐牌裡。

設計可愛，就連Pepe也加入提醒大家，店內禁止吸菸，而連豬也為食起來，見到港人熱愛的菠蘿油，也流口水。

原來黙默的有心人到處都有，絕不怕港共打壓，也絕不會淡忘抗爭，大家一邊抗疫， 一邊努力對抗極權。

搵日去食先

黙默 錯字

正
小心版權only

Push

非牟利 連仔好似話冇問題

食過，都幾難搵

餐廳係...

非常有質素！
黃金圈！！

大家上open rice 讚下

屌 睇到啲圖都會笑想去食

黃店應該唔怕嘅

非專業，單純用顧客角度，唔喜歡太密集的抗爭圖案/象徵。有種R撈的感覺。

非特指這間茶餐廳

感覺活力左好多

當藝術作品可唔可以

光榮太多貼圖 有時睇餐牌都搵唔到

炸脾飯唔洗40又算平
不過包唔包野飲

我覺得舊menu仲靚

呢個啲飯大碟又好食

Oh no, 班批鬥L又黎出動

想食

send返封信去問拎授權好D

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

golden circle

好可愛

A

異寫唔係錯

係 講返聲好啲
黃還黃 都有版權

個design係唔錯 但係我唔鍾意佢四圍都係呢啲用到悶嘅角色 用其他圖畫會好啲

其實都係肉酸
不過有連豬加持

加幾個卡通公仔就叫有時代感得罪講句 好九唔搭八
btw幾平完咗疫症要懲罰

幾撚得意

波蘿油王子

圖片死哂

想食䓤油炸雞脾飯

其實都係... 之前都有諗過呢個問題
黃係在於心態同表態 唔係在於舖面金唔金
有時餐廳本身嘅設計都係有佢嘅原因同美感

反而好欣賞大西北嗰個方法
細細地癡一張貼紙喺門口 簡單知道同路人

CLICK 入去

推

係... 雖然知道連仔唔介意，但經正式途徑拎個授權好d。陣間對家又拎d 公仔去用，想嘈都無得嘈

隻菠蘿包豬仔好得意

延伸閱讀：
【黃色經濟圈】中女後生仔搞「屯元天米豬連」黃店認證 自己社區自己救 「想推動全香港一齊做」

very good ball

又唔係賣餐牌，黃店一早貼到成店都係連豬連狗。

舊設計有香港特色D

又幾靚！

過猶不及

香港版 廚房噩夢

菠蘿油連豬好cute

正呀

鮮油菠蘿包抵屌

Pepe要問邊個拎授權

咁點解要痴住一齊用？

好正

呢啲茶記就係襯果種傳統menu

可以咁睇
貼到成間舖都係抗爭符號
等如叫港共 黑警上門為難
老黑攪事淋紅油
唔理佢係咪r撈 淨係呢份勇氣 都值得我地去幫襯

push

鮮油菠蘿包

我覺得ok

屌你起咗底叫人防分化自己又喺度分化
仲要同奶共老鼠比

你話間餐廳係藍屍扮黃有哂證據就話啫
又唔係扮黃，整色整水吸引黃客都唔得？

連仔大可以保留起訴權見佢真藍先出手都仲得
幾時到你出聲？

黃色經濟圈幾時同版權掛鉤
係唔尊重，咁點

隻菠蘿包連豬好正

點解睇唔到啲圖

開始有網軍入來互屌

新界L: 柴灣好L遠，快d開分店

要去試下啦

非常認同
唔希望太刻意太多icon
容易令人疲勞

只要知道係同路人
擺啲文宣
背後有能力就幫下手足就可以了

下一版如果要改的話
其實應該保持佢傳統但係改Modern少少
做好branding 壯大長遠更有利 ❤️

咪係 冇嘢搵嘢嚟嘈 好心提吓版權問題又屌 冇point咁屌 借啲二

召喚連仔，求通融

地址？

巴打冷靜唔好一碌鳩打一船人

身為設計師咁樣貶低自已

藍絲廢老幫襯左都唔知

除非你係為左睇佢啲餐牌
而進行消費
咁你個舉例就啱

當然問版權係應該

而家用黎裝飾鋪頭
唔係直接製成商品賣出去
好有分別

以前成日食， 個招牌係簡體字，估唔到係黃店

分化撚？
連仔未出聲你嘈乜春

其實新設計好肉酸

你想做最後50人精英？

正

個個都想做最後50人精英

餐牌上太多公仔，淨係留返右下角嗰隻就夠
禁止吸煙同菠蘿包嗰兩張就OK

做黃店係有代價既
唔係R撈咁簡單
己經有黃店不斷比人report
元朗三間黃店擒晚比人淋油
我地應該鼓勵佢地肯做出樣
越多店咁做 大半條街都係黃到出面既店 港共藍絲就更難打擊

P牌仔
牌權，笑話

巴打唔使糾結係呢個問題太耐❤️
真有問題的話米豬蓮貼紙根本就唔會出現

都係果句
共產黨可以打擊黃色經濟圈只有一個方法
引你自己批鬥同路人

非牟利?

問作者拎授權再用咪冇問題囉
乜真係有咁難理解咩？
乜問左先用人地嘅野真係咁難咩？

公仔麵19蚊 邊度搵

其實咁同貼抗爭海報同一道理
咁都要雞蛋裏挑骨頭話侵權嘅，唔係分化撚藍屍係咩？

召乜9
叫老闆/設計果位, SEND個EMAIL過去啦

我覺得黃色經濟圈
作為經濟圈一定要以本業行先
咁先更長遠更有影響力
要做到搵埋淺藍嘅錢

米豬蓮三星 但撇除蓮豬Pepe外冇個性嘅餐廳
唔夠一間米芝蓮推介 但門外同時貼左一張咪豬年貼紙嘅餐廳
咁有影響力

D圖死曬，大家想睇圖請CLICK入條LINK幫眾新聞加CLICK RATE

菠蘿帽連豬超cute

LM pepe lihkg pig

其實我覺得佢原本個張反正有特色啲
可以賣懷舊情懷
btw 點都好支持黃店

之前嗰個好好多喎

菠蘿連豬

好想食炸髀不過柴灣。。

其實有古老風格都唔錯
本人好鍾意

屌 菠蘿包好撚正

佢咁樣搞到似主題餐廳打卡用

畫師唔係手足係condom
放得出公海就預咗比人用

問版權又批鬥

用返以前個張啦, 都係街坊生意, d野太摩登冇哂feel, 要幫就幫d新店

估唔黃到咁

成日食，蔥油脾好正

店內果啲好過menu

好靚

721 831 101 1111 1112 1117 1118

好得意 搵日要去幫襯

呢間野入去堂食好似食完煙出黎

想去食

講真，港式茶餐廳緊係配返傳統d既設計先有味道

新舊融合都得既
其實我好欣賞個設計者既付出
真係努力用實際行動去支持黃店
但審美上要再培養下
希望佢以後會做得更好
到時再幫餐廳同menu換新look啦

Cute到溶化了

好L正

嚴㮏吸煙 好正

同埋淨靠黃絲難生存

係呀
件事好有愛有熟客幫老闆娘設計
身體力行去支持同路人
再fine tune下就可以了
一定會越嚟越好的

好得意

721831

好多黃店攞去做生意啦,要告一早發左達啦

你會咁問一定係冇學過書法
疊字嘅重覆唔美觀
所以有唔同嘅異體字製造變化

好地地一間地道茶記俾你班仆街搞到鬼五馬六。。。

原來呢間嘢未執
原來係黃

好幾年前去過
覺得佢就執就執咁
條村好多老人家

點解你叫人留意版權問題都可以俾人屌返轉頭

利申：唔割 但係希望大家揸返正嚟做 光復期間係要多啲包容同時要都唔可以唔改善

831

俾個like學生

同埋興華係廢老集中地 真係小心為上

一定要KEEP住黃色經濟

有好有唔好啦
我覺得舊式茶記就係要係果種簡單餐牌先有feel

住果頭附近 間唔中都會叫下外賣

如果d野 大份d就好 貴d都唔緊要

豬扒飯係咪用連豬做Icon

靚左好多，提升曬。

咁賺錢又真係應該會介意

呢間位置好難揾 就連柴灣人都要問路先識去

地址: 興華村第二期和興樓203至204號（ok 店隔離）
門面唔係咁顯眼

光復香港

學咗野

推
要懲罰

大把黃店做唔住了

但係佢前面都有疊字wo好似「分分、婆婆、哥哥」但都冇用其他異體字既
無學過書法，第一次聽呢種講法

可愛

唔係我整我答唔實你
但嗰幾個字係冇乜睇得明嘅異體字
例如個㜑字 我諗冇學過應該難啲估到係婆字

另一種寫法就係直接用兩點取替第二隻字
但餐牌省略就未必合適
例如呢篇《賈瑾墓誌》 全文都係用兩點代替疊字

最後戴返個頭盔 可以係整嗰位手足打速成揀錯字
我都可能係上連登認真咗

士氣

真心有少少over咗其實少量都夠

菠蘿包嗰隻超得意

連登仔話冇事. 你估連仔有冇得介意吖拿?
搞9黃店. 連仔個屎眼真係會闊過西隧

721831101111

Over左

受教了巴打犀利
我估應該係blogger專登咁樣打速成「黙」係田火，「默」係田大，段估唔會仲有人用手寫

串我地CC台？

拉！

幫襯開呢間，老實講我寧願佢間鋪冇上過連登 冇上過熱門一陣又比人屌又剩